\documentclass[fleqn,oneside]{book} 

\input{../structure.tex} 

\begin{document}
\fontsize{12}{12}\selectfont

\title{\bf \huge Часть II}
\date{Update on \today}
\maketitle 


\chapter*{Принцип Дирихле}

\begin{enumerate}
\item Множество $A$ состоит из nразличных натуральных чисел, сумма которых равна $n^{2}$. Множество $B$ также состоит из $n$ различных натуральных чисел, сумма которых равна $n^{2}$. Докажите, что найдётся число, которое принадлежит как множеству $A$, так и множеству $B$.

\item Какое наибольшее количество чисел можно выбрать из набора $1, 2, \dots, 1963$, чтобы сумма никаких двух чисел не делилась на их разность?
\end{enumerate}
 

\chapter*{Процессы и операции}

\begin{enumerate}
\item Десяти ребятам положили в тарелки по $100$ макаронин. Есть ребята не хотели и стали
играть. Одним действием кто-то из детей перекладывает из своей тарелки по одной макаронине всем другим детям. После какого наименьшего количества действий у всех в тарелках может оказаться разное количество макаронин?
\end{enumerate}

\chapter*{Числовые таблицы и их свойства}

\begin{enumerate}
\item В таблицу $10 \times 10$ нужно записать в каком-то порядке цифры  $0, 1, 2, 3, \dots, 9$  так, что каждая цифра встречалась бы $10$ раз. Докажите, что найдётся строка или столбец, в которой (в котором) встречается не меньше четырёх различных чисел. 

\item Можно ли в таблице $19 \times 19$ отметить несколько клеток так, чтобы во всех квадратах $10 \times 10$ было разное количество отмеченных клеток?

\item В каждой клетке таблицы $9 \times 9$ записано число, по модулю меньшее $1$. Известно, что сумма чисел в каждом квадратике $2 \times 2$ равна $0$. Докажите, что сумма чисел в таблице меньше $9$. 
\end{enumerate}


\chapter*{Отсортировать}
\begin{enumerate}
\item Восемь школьников решали восемь задач. Оказалось, что каждую задачу решили пять школьников. Докажите, что найдутся такие два школьника, что каждую задачу решил хотя бы один из них. 


\item Дан клетчатый квадрат $10 \times 10$. Внутри него провели $80$ единичных отрезков по линиям сетки, которые разбили квадрат на $20$ многоугольников равной площади. Докажите, что все эти многоугольники равны.

\item Любую дробь $\frac{m}{n}$, где $m$ и $n$ - натуральные числа, $1 < m < n$, можно представить в виде суммы нескольких дробей вида $\frac{1}{q}$, причём таких, что знаменатель каждой следующей из этих дробей делится на знаменатель предыдущей дроби. Докажите это.
\end{enumerate}

\chapter*{Правильные многоугольники}

\begin{enumerate}
\item Каково максимальное число попарно непараллельных отрезков с концами в вершинах правильного $n$-угольника? 

\item У правильного $1981$-угольника отмечены $64$ вершины. Доказать, что существует трапеция с вершинами в отмеченных точках.

\item У правильного $5000$-угольника покрашено $2001$ вершина. Докажите, что найдутся три покрашенные вершины, лежащие в вершинах равнобедренного треугольника. 
\end{enumerate}

\end{document} 
