\documentclass[12pt]{book} 

\input{../structure.tex} 

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\fontsize{12}{12}\selectfont

\title{\bf \huge Часть I}
\date{Update on \today}
\maketitle 

\chapter{Теория графов}

\begin{task}
Докажите, что среди любых шести человек есть либо трое попарно знакомых, либо трое попарно незнакомых.
\end{task}

\begin{solution}
Рассмотрим раскраску полного графа на $6$ вершинах в два цвета. Поскольку каждая вершина имеет степень $5$, то среди исходящих из нее ребер по принципу Дирихле найдется не менее трёх одного цвета. 
\end{solution}

\begin{task}
Каждое из рёбер полного графа с $17$ вершинами покрашено в один из трёх цветов. Докажите, что есть три вершины, все рёбра между которыми - одного цвета.
\end{task}

\begin{solution}
По принципу Дирихле, среди исходящих из вершины ребер найдется не менее $6$ одного цвета. 
\end{solution}

\begin{task}
У любого выпуклого многогранника есть две грани с одинаковым числом сторон. Докажите это.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что для плоского связного графа справедливо неравенство  $E \leqslant  3V - 6$.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что граф, имеющий $10$ вершин, степень каждой из которых равна $5$, - не плоский.    
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что граф, имеющий пять вершин, каждая из которых соединена ребром со всеми остальными, не является плоским.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что в плоском графе есть вершина, степень которой не превосходит $5$. 
\end{task}

\begin{task}
Каждое ребро полного графа с $11$ вершинами покрашено в один из двух цветов: красный или синий. Докажите, что либо красный, либо синий граф не является плоским.
\end{task}

\begin{task}
В квадрате отметили $20$ точек и соединили их непересекающимися отрезками друг с другом и с вершинами квадрата так, что квадрат разбился на треугольники. Сколько получилось треугольников? 
\end{task}


\begin{task}
Если в каждой вершине выпуклого многогранника сходятся не менее чем четыре ребра, то хотя бы одна из граней - треугольник. Докажите это.
\end{task}

\begin{solution}
Обозначим число вершин - $V$, число ребер - $E$, число граней - $G$. Так как каждое ребро делит точно две грани, а грань содержит не менее $4$ ребер, то $2E \geqslant 4G$. Аналогичное тождество для вершин - $2E \geqslant 4V$. 
\end{solution}

\section*{Числовые таблицы и их свойства}


\begin{task} В таблицу $9 \times 9$ вписаны все целые числа от $1$ до $81$. Доказать, что найдутся два соседних числа, разность между которыми не меньше $6$. 
\end{task}

\begin{solution}
Рассмотрим кратчайший путь между клеткой, в которой стоит $1$, и клеткой, в которой $81$. Длина этого пути не больше $16$. Если допустить, что максимальная разность между соседними числами меньше или равна $5$, то такой путь только один.   
\end{solution}

\begin{task} 
Вася записал в клетки таблицы $9 \times 9$ натуральные числа от $1$ до $81$ (в каждой клетке стоит по числу, все числа различны). Оказалось, что любые два числа, отличающиеся на $3$, стоят в соседних по стороне клетках. Верно ли, что обязательно найдутся две угловых клетки, разность чисел в которых делится на $6$?
\end{task}

\begin{solution}
\end{solution}



\section*{Принцип Дирихле}

\begin{task}
В банде $50$ бандитов. Все вместе они ни в одной разборке ни разу не участвовали, а каждые двое встречались на разборках ровно по разу. Докажите, что один из бандитов был не менее, чем на восьми разборках. 
\end{task}

\begin{solution}
Выберем для примера первого бандита. Он встречался на разборках $49$ раз. Поскольку по условию он был менее чем на $8$ разборках, то по принципу Дирихле на какой то разборке он встретился не менее чем с $7$ бандитами. Значит на этой разборке было не менее $8$ бандитов. Возьмем любого бандита не входящего в эту группу. По условию таковой найдется. С каждым из бандитов этой группы он встречался на разных разборках.
\end{solution}

\begin{task} Каждый из учеников класса занимается не более чем в двух кружках, причём для любой пары учеников существует кружок, в котором они занимаются вместе. Докажите, что найдётся кружок, в котором занимается не менее $\frac{2}{3}$ всего класса.
\end{task}

\begin{solution}

\end{solution}

\begin{task} Из целых чисел от $1$ до $100$ удалили $k$ чисел. Обязательно ли среди оставшихся чисел можно выбрать $k$ различных чисел с суммой 100, если $k = 9$. А если $k = 8$?
\end{task}

\begin{solution}
Если мы удалим числа от $1$ до $9$, то минимальная сумма $9$ чисел из оставшихся будет больше $100$.
Выберем $12$ пар чисел так, чтобы сумма чисел в каждой паре была равна $25$. Как бы мы не удаляли $8$ чисел, останется $4$ пары, сумма в каждой их которых равна $25$. 
\end{solution}

\begin{task} Какое наименьшее количество чисел можно вычеркнуть из последовательности $1, 2, 3, \dots, 1982$, чтобы ни одно из оставшихся чисел не равнялось произведению двух других оставшихся чисел?
\end{task}

\begin{task} Вершины правильного стоугольника покрашены в $10$ цветов. Докажите, что можно выбрать $4$ вершины этого стоугольника, являющиеся вершинами прямоугольника и покрашенные не более чем в два различных цвета.
\end{task}

\begin{solution}
Рассмотрим $50$ диаметров соединяющих противоположные вершины стоугольника. Посчитаем количество способов раскрасить две вершины диаметра. Оно равно $45$. 
\end{solution}

\begin{task} Числа $1, 2, \dots, 100$ стоят по кругу в некотором порядке. Может ли случиться, что у любых двух соседних чисел модуль разности не меньше $30$, но не больше $50$?
\end{task}

\begin{task}
Среди натуральных чисел от $1$ до $1200$ выбрали $372$ различных числа так, что никакие два из них не различаются на $4$, $5$ или $9$. Докажите, что число $600$ является одним из выбранных. 
\end{task}


\section*{Диофантовы уравнения}

\begin{task}
Докажите, что уравнение $xy(x-y)+yz(y-z)+zx(z-x) = 6$ имеет бесконечно много решений в целых числах.
\end{task}

\begin{task}
Уравнение $(x + y + z)^{2} = x^{2} + y^{2} + z^{2}$ имеет бесконечно много решений в целых числах. Докажите это.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что уравнение $x^{2} + y^{2} - z^{2} = 1997$ имеет бесконечно много решений в целых числах.
\end{task}

\end{document}
 
